杜特爾特宣布菲律賓共產黨為恐怖組織

菲律賓總統杜特蒂（Rodrigo Duterte）今簽署公告，將菲律賓共產黨（Communist Party of the Philippines）和其所屬的游擊隊「新人民軍」（New People's Army）歸為恐怖組織。

綜合媒體報導，菲律賓總統府發言人羅奎（Harry Roque）今宣布，杜特蒂以菲律賓「人類安全法」為基礎，認定菲律賓共產黨及新人民軍為恐怖組織。羅奎指出：「菲共不斷從事暴力行動，在社會散布恐慌。」

被納入恐怖組織後，菲國的安全部門等相關單位便可以監控或凍結，國內外涉及菲共的資金流向。羅奎也表示，在菲律賓鄉村有許多商家受到菲共威脅而繳交「革命稅」，未來向菲共「繳稅」也等同於資助恐怖組織。

菲國軍方對此表示歡迎，認為這項公告讓軍警能更為有效的執法與掃蕩。在此之前，杜特蒂並不是沒有展現與菲共和談的誠意，不過由於菲共開出的不合理條件，以及在談判的同時伏擊菲國軍警，導致談判破裂。

不只菲律賓，美國早在2002年便已將把菲共列入恐怖組織的清單內。

😂🤙

共產黨

Ho ball

又贏

佢依家仲係香港, 咁大膽宣佈共產黨係恐怖組織 ?

屌屎忽

菲共

兩邊攬炒就最好

匪 好應棍

查下背後有無外國勢力資金啦

只有香港共產黨先係正統

細個睇過套戲
曾志偉去旅行畀菲共捉左虐待
D女友團畀菲共姦
所以好記得菲共

拿
其實共產黨係恐怖組織呢

我地大家都知既

不過都可能有D人唔知

宣布下都好

係黑社會

咩戲呀！
入面係真姦架!

呢d black history唔可以比連登小朋友知

唔係掛
拍四仔咩

真架

係曾志偉要求一定要姦條女，話要有真實效果

安樂戰場

果個就係藍xx

文匯報引傳聞指，曾志偉為求迫真，要求當中的強暴戲是打真軍。女方激烈反抗，同劇組的女美術指導相當憤怒，更痛罵曾志偉「冇人性」。

文匯信得過？